{
  "status": "success",
  "data": [
    {
      "question": "ലോകത്തെ സംബന്ധിച്ചത്",
      "answer": "ലൗകികം",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ലൗകികം", "ബൗദ്ധികം", "ശാരീരികം", "രാഷ്ട്രീയം"]
    },
    {
      "question": "ബുദ്ധിയെ സംബന്ധിക്കുന്നത്.",
      "answer": "ബൗദ്ധികം",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ബൗദ്ധികം", "ശാരീരികം", "ലൗകികം", "രാഷ്ട്രീയം"]
    },
    {
      "question": "ശരീരത്തെ സംബന്ധിച്ചത്",
      "answer": "ശാരീരികം",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ശാരീരികം", "ബൗദ്ധികം", "രാഷ്ട്രീയം", "ലൗകികം"]
    },
    {
      "question": "രാഷ്ട്രത്തെ സംബന്ധിക്കുക്കുന്നത്",
      "answer": "രാഷ്ട്രീയം",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["രാഷ്ട്രീയം", "ലൗകികം", "ശാരീരികം", "ബൗദ്ധികം"]
    },
    {
      "question": "വണ്ടിയെ സംബന്ധിക്കുന്നത്.",
      "answer": "ശാകടീന",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ശാകടീന", "ഓൽപത്തിയം", "പശ്ചിമാവസ്ഥ", "ജാഗരം"]
    },
    {
      "question": "ഉല്പ്പത്തിയെ സംബന്ധിച്ചത്",
      "answer": "ഔൽപത്തീയം",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ഔൽപത്തീയം", "ശാകടീന", "ജാഗരം", "പശ്ചിമാവസ്ഥ"]
    },
    {
      "question": "മരിക്കാറായ അവസ്ഥ",
      "answer": "പശ്ചിമാവസ്ഥ",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["പശ്ചിമാവസ്ഥ", "ഓൽപത്തിയം", "ശാകടീന", "ജാഗരം"]
    },
    {
      "question": "ഉണർന്നിരിക്കുന്ന അവസ്ഥ",
      "answer": "ജാഗരം",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ജാഗരം", "പശ്ചിമാവസ്ഥ", "ഓൽപത്തിയം", "ശാകടീന"]
    },
    {
      "question": "ഒന്നായിരിക്കുന്ന അവസ്ഥ",
      "answer": "ഏകത്വം",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ഏകത്വം", "ശൈശവം", "നാനാത്വം", "അനാവ്യഷ്ടി"]
    },
    {
      "question": "ശിശുവായിരിക്കുന്ന അവസ്ഥ",
      "answer": "ശൈശവം",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ശൈശവം", "ഏകത്വം", "അനാവ്യഷ്ടി", "നാനാത്വം"]
    },
    {
      "question": "പലതായിരിക്കുന്ന അവ്സ്ഥ",
      "answer": "നാനാത്വം",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["നാനാത്വം", "അനാവ്യഷ്ടി", "ഏകത്വം", "ശൈശവം"]
    },
    {
      "question": "മഴയില്ലാത്ത അവസ്‌ഥ",
      "answer": "അനാവ്യഷ്ടി",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["അനാവ്യഷ്ടി", "നാനാത്വം", "ശൈശവം", "ഏകത്വം"]
    },
    {
      "question": "പരസ്പരം പൊരുത്തമുള്ള അവസ്ഥ",
      "answer": "സാമഞ്ജന്യം",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["സാമഞ്ജന്യം", "ഐന്ദ്രജാലികം", "മൗനം", "ഗൗരവം"]
    },
    {
      "question": "ഇന്ദ്രജാലത്തിന്റെ ഭാഗം",
      "answer": "ഐന്ദ്രജാലികം",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ഐന്ദ്രജാലികം", "മൗനം", "ഗൗരവം", "വാരിദം."]
    },
    {
      "question": "മുനിയുടെ ഭാവം",
      "answer": "മൗനം",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["മൗനം", "ഗൗരവം", "വാരിദം", "വിഹഗം 1"]
    },
    {
      "question": "ഗുരുവിന്റെ ഭാവം",
      "answer": "ഗൗരവം",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ഗൗരവം", "വാരിദം", "വിഹഗം", "ഉരഗം"]
    },
    {
      "question": "വാരിയെ ദാനം ചെയ്യുന്നത്",
      "answer": "വാരിദം",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["വാരിദം", "വിഹഗം", "ഉരഗം", "ഗേയം"]
    },
    {
      "question": "വിഹായസ്സിൽ ഗമിക്കുന്നത്.",
      "answer": "വിഹഗം",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["വിഹഗം", "ഉരഗം", "ഗേയം", "സ്മാരകം"]
    },
    {
      "question": "ഉരസ് കൊണ്ട് ഗമിക്കുന്നത്",
      "answer": "ഉരഗം",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ഉരഗം", "ഗേയം", "സ്മാരകം", "അനശ്വരം"]
    },
    {
      "question": "ഗാനം ചെയ്യാവുന്നത്",
      "answer": "ഗേയം",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ഗേയം", "സ്മാരകം", "അനശ്വരം", "ശാശ്വതം"]
    },
    {
      "question": "സ്മരണയെ നിലനിർത്തുന്നത്",
      "answer": "സ്മാരകം",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["സ്മാരകം", "അനശ്വരം", "ശാശ്വതം", "ഭാഗ്യപ്രദാനം"]
    },
    {
      "question": "ഒരിക്കലും നശിക്കാത്തത്.",
      "answer": "അനശ്വരം",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["അനശ്വരം", "ശാശ്വതം", "ഭാഗ്യപ്രദാനം.", "പർണ്ണാശനം"]
    },
    {
      "question": "എന്നും നിലനിൽക്കുന്നത്",
      "answer": "ശാശ്വതം",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ശാശ്വതം", "ഭാഗ്യപ്രദാനം", "വർണ്ണാശനം", "പന്തിഭേദം"]
    },
    {
      "question": "ഭാഗ്യത്തെ ദാനം ചെയ്യുന്നത്",
      "answer": "ഭാഗ്യപ്രദാനം.",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ഭാഗ്യപ്രദാനം.", "പർണ്ണാശനം", "പന്തിഭേദം", "കവന വിഷയം"]
    },
    {
      "question": "ഇല മാത്രം ഭക്ഷിക്കുന്നത്",
      "answer": "പർണ്ണാശനം",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["പർണ്ണാശനം", "പന്തിഭേദം", "കവന വിഷയം", "ജൈത്രയാത്ര"]
    },
    {
      "question": "വിളമ്പുന്നതിൽ  കാണിക്കുന്ന പക്ഷഭേദം",
      "answer": "പന്തിഭേദം",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["പന്തിഭേദം", "കവന വിഷയം", "ജൈത്രയാത്ര", "ആ സേതു ഹിമാചലം"]
    },
    {
      "question": "കാവ്യത്തിന് വിഷയമായത്",
      "answer": "കവന വിഷയം",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["കവന വിഷയം", "ജൈത്രയാത്ര", "ആ സേതു ഹിമാചലം", "പിപഠിഷ"]
    },
    {
      "question": "വിജയത്തെ ഘോഷിക്കുന്ന യാത്ര ",
      "answer": "ജൈത്രയാത്ര",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ജൈത്രയാത്ര", "ആ സേതു  ഹിമാചലം", "പിപഠിഷ", "പിപഠിഷു"]
    },
    {
      "question": "കന്യാകുമാരി മുതൽ ഹിമാലയം വരെ",
      "answer": "ആ സേതു ഹിമാലയം",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ആ സേതു ഹിമാലയം", "പിപഠിഷ", "പിപഠിഷു", "ജിജ്ഞാസ"]
    },
    {
      "question": "പഠിക്കാനുള്ള ആഗ്രഹം",
      "answer": "പിപഠിഷ",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["പിപഠിഷ", "പിപഠിഷു", "ജിജ്ഞാസ", "ജിജ്ഞാസു"]
    },
    {
      "question": "പഠിക്കാൻ ആഗ്രഹിക്കുന്നവർ",
      "answer": "പിപഠിഷു",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["പിപഠിഷു", "ജിജ്ഞാസ", "ജിജ്ഞാസു", "പിപാസ"]
    },
    {
      "question": "അറിയാനുള്ള ആഗ്രഹം",
      "answer": "ജിജ്ഞാസ",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ജിജ്ഞാസ", "ജിജ്ഞാസു", "പിപാസ", "പിപാസു"]
    },
    {
      "question": "അറിയാൻ ആഗ്രഹിക്കുന്നവൻ",
      "answer": "ജിജ്ഞാ",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ജിജ്ഞാ", "പിപാസ", "പിപാസു", "ബുഭുക്ഷ"]
    },
    {
      "question": "കുടിക്കാനുള്ള ആഗ്രഹം",
      "answer": "പിപാസ",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["പിപാസ", "പിപാസു", "ബുഭുക്ഷ", "ബുഭുക്ഷു,"]
    },
    {
      "question": "കുടിക്കാൻ ആഗ്രഹിക്കുന്നവൻ",
      "answer": "പിപാസു",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["പിപാസു", "ബുഭുക്ഷ", "ബുഭുക്ഷു", "നിനീഷ"]
    },
    {
      "question": "ഭക്ഷിക്കാനുള്ള ആഗ്രഹം.",
      "answer": "ബുഭുക്ഷ",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ബുഭുക്ഷ", "ബുഭുക്ഷു", "നിനീഷ", "നിനീഷു"]
    },
    {
      "question": "ദക്ഷിക്കാൻ ആഗ്രഹിക്കുന്നവൻ",
      "answer": "ബുഭുക്ഷു",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ബുഭുക്ഷു", "നിനീഷ", "നിനീഷു", "ജിഗീഷ"]
    },
    {
      "question": "നയിക്കാനുള്ള ആഗ്രഹം",
      "answer": "നിനീഷ",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["നിനീഷ", "നിനീഷു", "ജിഗീഷ", "ജിഗീഷു"]
    },
    {
      "question": "നയിക്കാൻ ആഗ്രഹിക്കുന്നവൻ",
      "answer": "നിനീഷു",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["നിനീഷു", "ജിഗീഷ", "ജിഗീഷു", "മുമുക്ഷ"]
    },
    {
      "question": "ജയിക്കാനുള്ള ആഗ്രഹം",
      "answer": "ജിഗീഷ",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ജിഗീഷ", "ജിഗീഷു", "മുമുക്ഷ", "മുമുക്ഷു"]
    },
    {
      "question": "ജയിക്കാൻ ആഗ്രഹിക്കുന്നവൻ",
      "answer": "ജിഗീഷു",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ജിഗീഷു", "മുമുക്ഷ", "മുമുക്ഷു", "കർമ്മനിരതൽ"]
    },
    {
      "question": "മോക്ഷത്തെകുറിച്ചുളള ആഗ്രഹം",
      "answer": "മുമുക്ഷ",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["മുമുക്ഷ", "മുമുക്ഷു", "കർമ്മനിരതൻ", "ഹതാശൻ"]
    },
    {
      "question": "മോക്ഷം ആഗ്രഹിക്കുന്നവൻ",
      "answer": "മുമുക്ഷു",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["മുമുക്ഷു", "കർമ്മനിരതൻ", "ഹതാശൻ", "നയജ്ഞൻ"]
    },
    {
      "question": "കർമ്മങ്ങളിൽ മുഴുകിയവൻ",
      "answer": "കർമ്മനിരതൻ",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["കർമ്മനിരതൻ", "ഹതാശൻ", "നയജ്ഞൻ", "വൈയാകരണൻ"]
    },
    {
      "question": "ആശ നശിച്ചവൻ",
      "answer": "ഹതാശൻ",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ഹതാശൻ", "നയജ്ഞൻ", "വൈയാകരണൻ", "പരിവാദകൻ"]
    },
    {
      "question": "നയം അറിയാവുന്നവൻ",
      "answer": "നയജ്ഞൻ",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["നയജ്ഞൻ", "വൈയാകരണൻ", "പരിവാദകൻ", "ഉൽകർഷേച്ഛു"]
    },
    {
      "question": "വ്യാകരണം അറിയാവുന്നവൻ",
      "answer": "വൈയാകരണൻ",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["വൈയാകരണൻ", "പരിവാദകൻ", "ഉൽകർഷേച്ഛു", "കളത്രം"]
    },
    {
      "question": "അപവാദം പറയുന്നവൻ",
      "answer": "പരിവാദകൻ",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["പരിവാദകൻ", "ഉൽകർഷേച്ഛു", "കളത്രം", "ധിപ്സു"]
    },
    {
      "question": "ഉയർച്ച ആഗ്രഹിക്കുന്നവൻ",
      "answer": "ഉൽകർഷേച്ഛു",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ഉൽകർഷേച്ഛു", "കളത്രം", "ധിപ്സു", "ഊർജ്ജസ്വി"]
    },
    {
      "question": "കുലത്തെ ത്രാണനം ചെയ്യുന്നവൾ",
      "answer": "കളത്രം",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["കളത്രം", "ധിപസു", "ഊർജ്ജസ്വി", "പതിവ്രത"]
    },
    {
      "question": "വഞ്ചിക്കാൻ ആഗ്രഹിക്കുന്നവൻ",
      "answer": "ധിപ്സു .",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ധിപ്സു .", "ഊർജ്ജസ്വം", "പതിവ്രത", "അന്നായും"]
    },
    {
      "question": "ഊർജ്ജം ഉള്ളവൻ.",
      "answer": "ഊർജ്ജസ്വി",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ഊർജ്ജസ്വി", "പതിവ്രത", "അന്നായും", "നാസ്തികൻ"]
    },
    {
      "question": "ഭർത്താവിൽനിഷ്ഠമുള്ളവൾ",
      "answer": "പതിവ്രത",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["പതിവ്രത", "അന്നായും ", "നാസ്തികൻ", "അനുഗാദി"]
    },
    {
      "question": "അന്നത്തിനുവേണ്ടി ജീവിക്കുന്നവൻ ",
      "answer": "അന്നായും",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["അന്നായും", "നാസ്തികൻ", "അനുഗാദി", "പിതാമഹി"]
    },
    {
      "question": "കാണാൻ കഴിയാത്തതിൽ വിശ്വാസിക്കാത്തവൻ",
      "answer": "നാസ്തികൻ",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["നാസ്തികൻ", "അനുഗാദി", "പിതാമഹൻ", "പിതാമഹി"]
    },
    {
      "question": "പശ്ചാത്തപിക്കുന്ന ആൾ",
      "answer": "അനുതാപി",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["അനുതാപി", "പിതാമഹൻ", "പിതാമഹി", "മാതാമഹൻ"]
    },
    {
      "question": "ആവർത്തിച്ചു പറയുന്നവൻ",
      "answer": "അനുഗാദി",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["അനുഗാദി", "പിതാമഹൻ", "പിതാമഹി", "മാതാമഹൻ"]
    },
    {
      "question": "അച്ഛന്റെ അച്ഛൻ",
      "answer": "പിതാമഹൻ",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["പിതാമഹൻ", "പിതാമഹി", "മാതാമഹൻ", "മാതാമഹി"]
    },
    {
      "question": "അച്ഛന്റെ അമ്മ",
      "answer": "പിതാമഹി",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["പിതാമഹി", "മാതാമഹൻ", "മാതാമഹി", "പൗത്രൻ"]
    },
    {
      "question": "അമ്മയുടെ അച്ഛൻ",
      "answer": "മാതാമഹൻ",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["മാതാമഹൻ", "മാതാമഹി", "പൗത്രൻ", "പൗത്രി"]
    },
    {
      "question": "അമ്മയുടെ അമ്മ",
      "answer": "മാതാമഹി",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["മാതാമഹി", "പൗത്രൻ", "പൗത്രി", "ദൗഹിത്രൻ"]
    },
    {
      "question": "മകന്റെ മകൻ",
      "answer": "പൗത്രൻ",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["പൗത്രൻ", "പൗത്രി", "ദൗഹിത്രൻ", "ദൗഹിത്രി"]
    },
    {
      "question": "മകന്റെ മകൾ",
      "answer": "പൗത്രി",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["പൗത്രി", "ദൗഹിത്രൻ", "ദൗഹിത്രി", "സ്നുഷ ,"]
    },
    {
      "question": "മകളുടെ മകൻ",
      "answer": "ദൗഹിത്രൻ",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ദൗഹിത്രൻ", "ദൗഹിത്രി", "സ്നുഷ", "ജാമാതാവ്"]
    },
    {
      "question": "മകളുടെ മകൾ",
      "answer": "ദൗഹിത്രി",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ദൗഹിത്രി", "സ്നുഷ", "ജാമാതാവ്", "സ്യാലൻ"]
    },
    {
      "question": "മകന്റെ ഭാര്യ",
      "answer": "സ്നുഷ",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["സ്നുഷ", "ജാമാതാവ്", "സ്വാലൻ", "ഭാഗിനേയൻ"]
    },
    {
      "question": "മകളുടെ ഭർത്താവ്",
      "answer": "ജാമാതാവ്",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ജാമാതാവ്", "സ്യാലൻ", "ഭാഗിനേയൻ", "ഭാഗിനേയ"]
    },
    {
      "question": "സഹോദരിയുടെ ഭർത്താവ്",
      "answer": "സ്യാലൻ",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["സ്യാലൻ", "ഭാഗിനേയൻ", "ഭാഗിനേയ", "നാടേയൻ"]
    },
    {
      "question": "സഹോദരിയുടെ മകൻ",
      "answer": "ഭാഗിനേയൻ",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ഭാഗിനേയൻ", "ഭാഗിനേയ", "നാടേയൻ", "ഈഷൻ"]
    },
    {
      "question": "സഹോദരിയുടെ മകൾ",
      "answer": "ഭാഗിനേയ",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ഭാഗിനേയ", "നാടേയൻ", "ഈഷൻ", "ദാശരഥി"]
    },
    {
      "question": "നടിയുടെ പുത്രൻ",
      "answer": "നാടേയൻ",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["നാടേയൻ", "ഈഷൻ", "ദാശരഥി", "വൈനതേയൻ"]
    },
    {
      "question": "ഉത്തമ മനുഷ്യന്റെ പുത്രൻ",
      "answer": "ഈഷൻ",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ഈഷൻ", "ദാശരഥി", "വൈനതേയൻ", "വൈരസേനി"]
    },
    {
      "question": "ദശരഥന്റെ  പുത്രൻ",
      "answer": "ദാശരഥി",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ദാശരഥി", "വൈനതേയൻ", "വൈരസേനി", "ഭൈമി"]
    },
    {
      "question": "വിനതയുടെ പുത്രൻ",
      "answer": "വൈനതേയൻ",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["വൈനതേയൻ", "വൈരസേനി", "ദൈമി", "കൗന്തേയൻ"]
    },
    {
      "question": "വീരസേനന്റെ പുത്രൻ",
      "answer": "വൈരസേനി",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["വൈരസേനി", "ദൈമി", "കൗന്തേയൻ", "കാലാനുസൃതം"]
    },
    {
      "question": "ഭീമന്റെ പുത്രി",
      "answer": "ദൈമി",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ദൈമി", "കൗന്തേയൻ", "കാലാനുസൃതം", "സമസ്യ"]
    },
    {
      "question": "കുന്തിയുടെ പുത്രൻ",
      "answer": "കൗന്തേയൻ",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["കൗന്തേയൻ", "കാലാനുസൃതം", "സമസ്യ", "അസഹനീയം"]
    },
    {
      "question": "കാലത്തിനനുസരിച്ചത്",
      "answer": "കാലാനുസൃതം",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["കാലാനുസൃതം", "സമസ്യ", "അസഹനീയം", "അസഹിഷ്ണുത"]
    },
    {
      "question": "ഉത്തരമില്ലാത്ത അവസ്ഥ",
      "answer": "സമസ്യ",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["സമസ്യ", "അസഹനീയം", "അസഹിഷ്ണുത", "സഹവർത്തിത്വം"]
    },
    {
      "question": "സഹിക്കാൻ കഴിയാത്തത്",
      "answer": "അസഹനീയം",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["അസഹനീയം", "അസഹിഷ്ണുത", "സഹവർത്തിത്വം", "വൈരനിരാതന ബുദ്ധി"]
    },
    {
      "question": "സഹിക്കാൻ പ്രയാസമുള്ള അവസ്ഥ",
      "answer": "അസഹിഷ്ണുത",
      "moreDetails": "",
      "arr": [
        "അസഹിഷ്ണുത",
        "സഹവർത്തിത്വം",
        "വൈരനിരാതന ബുദ്ധി",
        "സ്വപ്രത്യയ സ്ഥൈര്യം"
      ]
    },
    {
      "question": "സഹകരിച്ച് ജീവിക്കുന്ന അവസ്ഥ",
      "answer": "സഹവർത്തിത്വം",
      "moreDetails": "",
      "arr": [
        "സഹവർത്തിത്വം",
        "വൈരനിരാതന ബുദ്ധി",
        "സ്വപ്രത്യയ സ്ഥൈര്യം",
        "പ്രത്യുൽപ്പന്ന മതിത്വം"
      ]
    },
    {
      "question": "ശത്രുവിന്റെ നാശം കാണാൻ ആഗ്രഹിക്കുന്ന മനസ്സ്",
      "answer": "വൈരനിരാതന ബുദ്ധി",
      "moreDetails": "",
      "arr": [
        "വൈരനിരാതന ബുദ്ധി",
        "സ്വപ്രത്യയ സ്ഥൈര്യം",
        "പ്രത്യുൽപ്പന്ന മതിത്വം",
        "അന്യഥാ"
      ]
    },
    {
      "question": "സ്വന്തം കഴിവിൽ ഉള്ള വിശ്വാസം",
      "answer": "സ്വപ്രത്യയ സ്ഥൈര്യം",
      "moreDetails": "",
      "arr": [
        "സ്വപ്രത്യയ സ്ഥൈര്യം",
        "പ്രത്യുൽപ്പന്ന മതിത്വം",
        "അന്യഥാ",
        "അന്യദാ"
      ]
    },
    {
      "question": "സന്ദർഭത്തിനനുസരിച്ച് പ്രവർത്തിക്കാനുള്ള കഴിവ്",
      "answer": "പ്രത്യുൽപ്പന്ന മതിത്വം",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["പ്രത്യുൽപ്പന്ന മതിത്വം", "അന്യഥാ", "അന്യദാ", "വൈരനിരാതന ബുദ്ധി"]
    },
    {
      "question": "മറ്റൊരു രീതിയിൽ",
      "answer": "അന്യഥാ",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["അന്യഥാ", "അന്യദാ", "വൈരനിരാതന ബുദ്ധി", "വിഹഗം"]
    },
    {
      "question": "മറ്റൊരു സന്ദർഭത്തിൽ",
      "answer": "അന്യദാ",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["അന്യദാ", "വൈരനിരാതന ബുദ്ധി", "വിഹഗം", "പ്രത്യുൽപ്പന്ന മതിത്വം"]
    },
    {
      "question": "ഋഷിയെ സംബന്ധിച്ചത് എന്ന് അർത്ഥം വരുന്ന പദം ഏത് ?",
      "answer": "ആർഷം",
      "moreDetails": "ഋഷഭം -കാള",
      "arr": ["ആർഷം", "ഋതുക്കൾ", "ഋഷഭം", "ഋഗ്വേദം"]
    },
    {
      "question": "കുറ്റം പറയുക എന്ന പ്രയോഗത്തിനു പകരമായ ഒറ്റപ്പദം ഏത് ?",
      "answer": "പഴിക്കുക",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["പഴിക്കുക", "സ്മരിക്കുക", "വിധിക്കുക", "ശപിക്കുക"]
    },
    {
      "question": "ബ്രാഹ്മണർ താമസിക്കുന്ന തെരുവ് എന്നർത്ഥം വരുന്ന പദം ഏത് ",
      "answer": "അഗ്രഹാരം",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["അഗ്രഹാരം", "ബ്രാഹ്മണതെരുവ്", "ചിത്രത്തെരുവ്", "പുണ്യത്തെരുവ്"]
    },
    {
      "question": "മൃദംഗം വായിക്കുന്നവൻ എന്നതിന്റെ ഒറ്റപ്പദം",
      "answer": "മാർദ്ദംഗികൻ",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["മാർദ്ദംഗികൻ", "മൃദംഗ ഗായകൻ", "മൃദംഗകൻ", "മൃദംഗവാദകൻ"]
    },
    {
      "question": "രഘുവംശത്തിൽ പിറന്നവൻ ഒറ്റപ്പദം",
      "answer": "രാഘവൻ",
      "moreDetails": "കുരുവംശത്തിൽ ജനിച്ചവൻ : കൗരവൻ\nദ്വീപിൽ ജനിച്ചവൻ : ദ്വൈപായനൻ\nശൂരസേനന്റെ വംശത്തിൽ ജനിച്ചവൻ : ശൗരി\nയദുവിന്റെ വംശത്തിൽ ജനിച്ചവൻ : യാദവൻ",
      "arr": ["രാഘവൻ", "രഘുപതി", "രഘുവംശജൻ", "രഘൂത്തമൻ"]
    },
    {
      "question": "\" പത്ത് ദിക്കിലും രഥം ഓടിക്കാൻ കഴിയുന്നവൻ \" എന്നർത്ഥം വരുന്ന പദം ഏത്?",
      "answer": "ദശരഥൻ",
      "moreDetails": "പത്ത് കഴുത്ത് (തല) കളോട് കൂടിയവൻ : ദശഗ്രീവൻ / ദശകന്ധരൻ\nദശരഥന്റെ പുത്രൻ - ദാശരഥി\n",
      "arr": ["ദശരഥൻ", "ദശകന്ധരൻ", "ദാശരഥി", "ദശഗ്രീവൻ"]
    },
    {
      "question": "\" മുത്തച്ഛന്റെ പിതാവ് \" എന്നർത്ഥം വരുന്ന പദം ഏത്?",
      "answer": "പ്രപിതമഹൻ",
      "moreDetails": "ആനുകൻ - കാമുകൻ, പ്രപിതാവ് - മുത്തച്ഛൻ",
      "arr": ["പ്രപിതമഹൻ", "പിതാമഹൻ", "പ്രപിതാവ്", "ആനുകൻ"]
    },
    {
      "question": "ക്ഷതത്തിൽ നിന്ന് ത്രാണം ചെയ്യുന്നവൻ ?",
      "answer": "ക്ഷത്രിയൻ",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ക്ഷത്രിയൻ", "ക്ഷത്രാണൻ", "ക്ഷേത്രജ്ഞൻ", "ക്ഷതാന്തകൻ"]
    },
    {
      "question": "തെറ്റായത് കണ്ടെത്തുക",
      "answer": "നിരാശയുടെ ഭാവം - നിരാശയം",
      "moreDetails": "നൈരാശ്യം",
      "arr": [
        "നിരാശയുടെ ഭാവം - നിരാശയം",
        "കാഴ്ചയിൽ പ്രിയം തോന്നുന്നവൾ - പ്രിയദർശിനി",
        "നാമമില്ലാത്തവൾ - അനാമിക",
        "പറയുന്ന ആൾ - വക്താവ്"
      ]
    },
    {
      "question": "ചേരും പടി ചേർക്കുക.\nA) പാദം മുതൽ ഉച്ചിവരെ - ആജിവനാന്തം\nB) ബാലന്മാർ മുതൽ വൃദ്ധന്മാർ വരെ - ആമൂലാഗ്രം\nc) ജീവിതാവസാനം വരെ - അപാദചൂഢം\nD) വേരു മുതൽ തലപ്പു വരെ - അബാലവൃദ്ധം",
      "answer": "1C,2D,3A,4B",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["1C,2D,3A,4B", "1D,2C,3B,4A", "1C,2A,3B,4D", "1C,2A,3D,4B"]
    },
    {
      "question": "വാതിൽ കാവൽക്കാരി എന്ന അർത്ഥത്തിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന പദം ?",
      "answer": "വേത്രവതി",
      "moreDetails": "വളർത്തമ്മ - ധാത്രി\nസാരംഗ്രഹിച്ചവൻ - സാരഗ്രാഹി\nആശ നശിച്ചവൻ - ഭഗ്നാശൻ",
      "arr": ["വേത്രവതി", "ധാത്രി", "ഭഗ്നാശൻ", "സാരഗ്രാഹി"]
    },
    {
      "question": "എല്ലാ ജനങ്ങൾക്കും ഹിതമായത്",
      "answer": "സാർവ്വജനീനം",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["സാർവ്വജനീനം", "അനുസേവ്യൻ", "സേവകൻ", "പ്രാശ്നികൻ"]
    },
    {
      "question": "ചോദ്യം ചോദിക്കുന്നവൻ",
      "answer": "പ്രാശ്നികൻ",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["പ്രാശ്നികൻ", "അനുസേവ്യൻ", "സേവകൻ", "സാർവ്വജനീനം"]
    },
    {
      "question": "സേവിക്കുന്നവൻ",
      "answer": "സേവകൻ",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["സേവകൻ", "അനുസേവ്യൻ", "പ്രാശ്നികൻ", "സാർവ്വജനീനം"]
    },
    {
      "question": "സേവിക്കപ്പെടുന്നവൻ",
      "answer": "അനുസേവ്യൻ",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["അനുസേവ്യൻ", "സേവകൻ", "പ്രാശ്നികൻ", "സാർവ്വജനീനം"]
    },
    {
      "question": "\" എല്ലാത്തിനെയും അടക്കുന്നവൻ \" എന്നർത്ഥം വരുന്ന പദം ",
      "answer": "സർവ്വദമനൻ",
      "moreDetails": "എല്ലാം സഹിക്കുന്നവൾ - സർവ്വം സഹ\nഎല്ലാ കെട്ടുപാടുകളെയും ഉപേക്ഷിച്ചവൻ - സർവ്വസംഗപരിത്യാഗി\nഎല്ലാം ഉപേക്ഷിച്ചവൻ - സന്ന്യാസി",
      "arr": ["സർവ്വദമനൻ", "സർവ്വം സഹ", "സർവ്വസംഗ പരിത്യാഗി", "സന്യാസി"]
    },
    {
      "question": "\" ലോകത്തിലേക്കും ശ്രേഷ്ഠം\" എന്നർത്ഥം വരുന്ന പദം",
      "answer": "വിശ്വോത്തരം",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["വിശ്വോത്തരം", "ലോകശ്രേഷ്ഠം", "വിശ്വാധികം", "ലോകാധികം"]
    },
    {
      "question": "പരലോകത്തെ സംബന്ധിച്ചത് എന്നർത്ഥം വരുന്ന പദം ഏത്",
      "answer": "പാരത്രികം",
      "moreDetails": "*) അന്യന്റെ അധീനതയിലുള്ളത് - പരാധീനം\n*) പ്രപഞ്ചത്തെ സംബന്ധിച്ചത് - പ്രപഞ്ചികം",
      "arr": ["പാരത്രികം", "പരലോകീയം", "പരാധീനത", "പ്രാപഞ്ചികം"]
    },
    {
      "question": "\" വൈദികൻ \" എന്നതിന്റെ അർത്ഥം ഏത് ",
      "answer": "വേദം പഠിച്ചവൻ",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["വേദം പഠിച്ചവൻ", "പുരോഹിതൻ", "പണ്ഡിതൻ", "ശ്രേഷ്ഠൻ"]
    },
    {
      "question": "\"കടക്കാൻ ആഗ്രഹിക്കുന്നവൻ \" എന്നതിന്റെ ഒറ്റപ്പദം എഴുതുക ?",
      "answer": "തിതീർഷു",
      "moreDetails": "ക്രാന്തദർശി - മുൻകൂട്ടി കാണുന്നവൻ\nദോഷൈകദൃക്ക് - ദോഷം മാത്രം കാണുന്നവൻ\nഹൃദയസ്പൃക്ക് - ഹൃദയത്തെ സ്പർശിക്കുന്നത്",
      "arr": ["തിതീർഷു", "ക്രാന്തദർശി", "ദോഷൈകദൃക്ക്", "ഹൃദയസ്പൃക്ക്"]
    },
    {
      "question": "\" പാരമ്പര്യത്തിൽ വിശ്വസിക്കുന്നവൻ \" എന്നർത്ഥം വരുന്ന പദം ?",
      "answer": "യാഥാസ്ഥിതികൻ",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["യാഥാസ്ഥിതികൻ", "ഉൽപ്പതിഷ്ണു", "യുക്തിവാദി", "പാരമ്പര്യ വാദി"]
    },
    {
      "question": "എൻപത്തിയൊൻപത് എന്നർത്ഥം വരുന്ന പദം ഏത് ?",
      "answer": "നവശീതി",
      "moreDetails": "*) വ്യാഴവട്ടം - പന്ത്രണ്ട് വർഷം\n*) സഹസ്രം -ആയിരം\n*) അയുതം - പതിനായിരം",
      "arr": ["നവശീതി", "വ്യാഴവട്ടം", "അയുതം", "സഹസ്രം"]
    },
    {
      "question": "തന്നെത്താൻ അഭിമാനിക്കുന്നവൻ",
      "answer": "ധൃഷ്ടമാനി",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ധൃഷ്ടമാനി", "ധാരാളം", "ധൂർജ്ജടി", "ധർമ്മപഥം"]
    },
    {
      "question": "സഭാചാരത്തോടുകൂടിയ ജീവിത മാർഗ്ഗം",
      "answer": "ധർമ്മപഥം",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ധർമ്മപഥം", "ധാരാളം", "ധൂർജ്ജടി", "ധൃഷ്ടമാനി"]
    },
    {
      "question": "ധാര മുറിയാതെ ഉള്ളത്",
      "answer": "ധാരാളം",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ധാരാളം", "ധർമ്മപഥം", "ധൂർജ്ജടി", "ധൃഷ്ടമാനി"]
    },
    {
      "question": "ചുമട് പോലെ ജടയുള്ളവൻ",
      "answer": "ധൂർജ്ജടി",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ധൂർജ്ജടി", "ധാരാളം", "ധർമ്മപഥം", "ധൃഷ്ടമാനി"]
    },
    {
      "question": "തേജസിന്റെ സംബന്ധിച്ചത് എന്നതിന്റെ ഒറ്റപ്പദം ഏത് ?",
      "answer": "തൈജസം",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["തൈജസം", "തൈജസികം", "തേജസ്വം", "തേജസ്വി"]
    },
    {
      "question": "കാര്യങ്ങൾ വളരെ താമസിച്ച് നടത്തുന്നവൻ എന്നർത്ഥം വരുന്ന പദം അത്",
      "answer": "ദീർഘസൂത്രൻ",
      "moreDetails": "പാതിദിവ്യത്വം പാതിമനുഷ്യത്വം ഉള്ളവൻ - ദിവ്യാദിവ്യൻ\nദാനം ചെയ്യാൻ ആഗ്രഹിക്കുന്നവൻ - ദിത്സു\nദുഷിച്ച സന്താനങ്ങളുള്ളവൻ - ദുഷ്പ്രജാവ്",
      "arr": ["ദീർഘസൂത്രൻ", "ദിവ്യാ ദിവ്യൻ", "ദിത്സു", "ദൂഷ്പ്രജാവ്"]
    },
    {
      "question": "\"നിനംക്ഷു \" എന്ന വാക്കിന്റെ അർത്ഥം",
      "answer": "മരിക്കാൻ ആഗ്രഹിക്കുന്നവൻ",
      "moreDetails": "സന്താനമില്ലാത്തവൻ - നിരപത്യൻ\nനിർദ്ദേശിക്കുന്നവൻ - നിർദേഷ്ടാവ്\nന്യായം പറയുന്നവൻ - ന്യായവാദി",
      "arr": [
        "മരിക്കാൻ ആഗ്രഹിക്കുന്നവൻ",
        "നിരപത്യൻ",
        "നിർദേഷ്ടാവ്",
        "ന്യായവാദി"
      ]
    },
    {
      "question": "അഭിനിനീഷു എന്ന പദത്തിന്റെ അർത്ഥം",
      "answer": "അഭിനയം ആഗ്രഹിക്കുന്നവൻ",
      "moreDetails": "",
      "arr": [
        "അഭിനയം ആഗ്രഹിക്കുന്നവൻ",
        "അത്യാഗ്രഹം ഉളളവൻ",
        "ആഗ്രഹം കൂടെയുള്ളവൻ",
        "ആഗ്രഹം അഭിനയിക്കുന്നവൻ"
      ]
    },
    {
      "question": "കാൽമുട്ട് വരെ കൈകൾക്ക് നീളം ഉള്ളവൻ",
      "answer": "ആജാനുബാഹു",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ആജാനുബാഹു", "ആജകം", "ആണവം", "ആത്മാമിഷം"]
    },
    {
      "question": "ആട്ടിൻകൂട്ടം",
      "answer": "ആജകം",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ആജകം", "ആജാനുബാഹു", "ആണവം", "ആത്മാമിഷം"]
    },
    {
      "question": "അണുവിനെ സംബന്ധിച്ചത്",
      "answer": "ആണവം",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ആണവം", "ആത്മാമിഷം", "ആജകം", "ആജാനുബാഹു"]
    },
    {
      "question": "സ്വയം വരുത്തുന്ന നാശം",
      "answer": "ആത്മാമിഷം",
      "moreDetails": "",
      "arr": ["ആത്മാമിഷം", "ആണവം", "ആജകം", "ആജാനുബാഹു"]
    },
    {
      "question": "Question",
      "answer": "Correct",
      "moreDetails": "Details",
      "arr": ["Answer 1", "Answer 2", "Answer 3", "Answer 4"]
    }
  ]
}
